點睇侵又開國際戰線，列瑞士越南為外匯操控國，而中國續留「觀察名單」

【明報專訊】美國財政部在總統特朗普任期發表最後一次外匯政策報告把瑞士和越南列為外匯操控國，並將泰國、台灣和印度添加到「觀察名單」，至於中國，則繼續保留在「觀察名單」中。美國財政部敦促中國，要提高在匯率管理上的透明度。

美國財政部指出，在截至6月份全年瑞士及越南對其貨幣匯率大力干預。瑞士央行予以否認，並且重申維持貨幣政策不變，及繼續有意在外匯市場作更強的介入。越南貿易部門則拒予回應。

路透：財政部未與拜登商討決定
美方指，越南作部分的外匯干預，推低盾匯尋求好處。美國財政部更指，瑞士及越南的貨幣政策，大幅超過其認定外匯操控國的3項標準，並指瑞士及越南作出外匯干預的力度，分別相當於兩國的GDP的14%及逾5%。該等標準包括對美國的經常帳戶順差達到本地生產總值（GDP）的2%、雙邊貿易順差至少200億至300億美元，及外匯干預規模至少達到GDP的2%。

不過據路透社報道指，財政部有關報告，純為特朗普政府的決定而已，未與候任美國總統拜登商討，候任美國財長耶倫亦有權在她任內的首份外匯政策報告內修改。

（綜合報道）

睇黎唔只支那平係加速師
trump都係

梗係趁最尾呢個月玩撚大佢

騙人的吧

美國睇證據，唔係唔順眼就老屈你

貪官嘅錢咪喺晒瑞士

There are different reasons for anyone to support Trump. But supporting someone doesn’t mean YOU agree anything he do. I support Trump because he is the only president in this world willing to fight with China and willing to speak the truth, not political correctness. While you ask me why, I can’t give you an answer. Simply because I don’t know. But I could say just wait for a while before you making any conclusion.